擅放警入麗晶 管業處認衰

擅放警入麗晶 管業處認衰

昨晨大批麗晶花園居民再聚集管業處外要求交代，但管業處助理總經理蘇冠成三小時後才到場解釋。胡恩宏攝

【亂改密碼】

【本報訊】前日觀塘區遊行演變成衝突，防暴警一度推進至九龍灣德福廣場平台；九龍灣麗晶花園管業處同日突然更改各大廈門禁密碼，卻未有即時通知住戶引起居民不滿，有管理員更涉嫌曾禁止穿黑衣的住戶返回屋苑。居民由日到夜與管業處職員理論，至深夜與接報到場的警員起衝突，警方一度施放胡椒噴霧，最終兩名居民被捕，四名管業處職員送院。逾百居民昨晨繼續聚集管業處外要求交代，麗晶花園管業處負責人昨向居民解釋，稱若屋苑有事發生，第一時間會關注居民安全，對於居民指摘姍姍來遲交代，管業處致歉。

記者：唐家輝 胡恩宏

相關新聞：疑有警跌槍 被迫再前進擎槍

前晚大批麗晶花園居民包圍管業處期間，疑管業處職員聲稱被人擲物擊中，另有數名職員不適而報警，亦有居民在單位聽到敲打玻璃聲音致電管業處查問，聲稱會報警。數小時後至前晚深夜，有三輛警車共約30名警員接報到場，有居民追罵警員及拍打警車，警員衝出揮警棍追打市民，一度舉起黃旗，並施放胡椒噴霧，最後拘捕兩名居民，一頂警帽遺留在地上。數十名居民繼續包圍管業處至昨凌晨散去。

麗晶居民前晚包圍管業處，與職員理論。

居民高呼「罷交管理費」

至昨晨8時許，數十名居民又再聚集管業處外要求負責人交代。麗晶花園由瑞安物業管理有限公司管理，管業處助理總經理蘇冠成早上11時到場解釋，稱管業處本月16日就應對公眾活動的安排張貼通告，提及任何執法部門如警方要求進入屋苑，除非因應法定許可文件要求協助、有罪案發生或居民求助，否則前線保安員不會貿然讓他們進入。如管業處發現屋苑密碼外洩，會即時更改密碼。有居民質疑，他事前並不知情，要求翻查CCTV何時張貼通告。

蘇續稱，更改密碼一事有諮詢及通知業主委員會，有業委會成員否認曾被通知，蘇隨後改口稱只通知了部份委員。他又謂：「咁短時間換密碼令居民不便，我哋要檢討。」但他強調是為屋苑的保安着想，而事後已按居民要求還原舊密碼。蘇又否認管業處曾下令禁止穿黑衣人士進入屋苑，疑是外判保安員所為。其間居民要求翻查大廈管理處日誌，發現保安員並無記錄警員進入屋苑事件，蘇承認是職員失職。

在場居民不滿蘇的解釋，高呼「你哋難辭其咎」、「罷交管理費」、「踢走瑞安」等口號。居民希望本周五舉行居民大會並要求屋苑業委會主席兼民建聯成員潘進源列席，蘇稱今日會發放通告。至下午接近4時，居民未肯罷休，蘇報稱不適送院，居民才陸續散去。

警方稱昨凌晨2時接報一名43歲保安員被人包圍，雙方發生爭執，其間遭一名男子以硬物襲擊，案件列普通襲擊，暫未有人被捕，保安員不適送院。警員調查後準備駕警車離開時亦被包圍，兩人疑拍打警車被捕。其中一名35歲男子涉在公眾地方行為不檢及未能出示身份證明文件，另一名26歲男子涉嫌在公眾地方行為不檢。警員及警車其後繼續被包圍，警員發出口頭警告不果，以胡椒噴劑驅散人群。

另外，前日衝突全日最少有10名市民受傷。醫管局表示，至前晚11時有八男二女送院，其中二男嚴重，兩男一女穩定，其餘四男一女已出院。兩名嚴重病人前晚被送往聯合醫院救治，一人已出院，而左眼疑被橡膠子彈打中的男子仍留醫。據悉，傷者左眼前房出血，下眼瞼多處裂傷要縫針，暫未能評估視力受損程度。

相關新聞：藍衣人鐵通恐襲 警察放生

上一則
上一則
張炳良籲特首放下身段撤法

下一則
下一則
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬

疑有警跌槍 被迫再前進擎槍
藍衣人鐵通恐襲 警察放生
水炮車首出動 震懾示威者
前線：恐懼但跟大隊撐落去
12歲男童被捕 警拒社工協助
荃葵青10萬人冒雨抗警暴
失明肢障前警員堅持遊行
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧
深水埗防暴兩突襲 拘逾10人
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰
港鐵再封三站 警粗野清場
乘客阻落閘斥非法禁錮
政黨轟「黨鐵」配合打壓
警親屬轟林鄭挑香港內訌
準教師7.1抗爭 與當差兄冷戰
勝和「懵良」14K「肥林」涉暴動今提堂
張炳良籲特首放下身段撤法
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬
智慧燈柱供應商與內地割席
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威
後日圍國泰 員工：炒都唔怕
帶學童過關 教師恐遭扣押
姚思榮料酒店入住率跌至20%
腳踢荃灣街坊 六左輪指記者警開真槍退示威者

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

直接開業主立案法團會議炒左間管理公司啦

炒左佢地啦

On撚鳩
保安唔識控制場面
報警 捉個老細
提左堂呀
麗晶班友傻撚左呀？
踩到上心口呀
咁都唔撚炒哂佢？
仲等新年唔比利事？痴撚左線呀